[多圖] 其實大陸d網民都開始頭腦清晰，知道自己國家係點

有時會睇新浪財經，入面d新聞如無意外都係有政治立場，但係網民d comments好撚正

講trump既：

講A股既：

講小米上市既：

好撚正
可能財經d人都比較現實，同埋有d學識，唔會一味民族主義

樓主=大陸網民

講就兇狠

做個d 比人拉晒
係大陸講下刪貼封號算小事
隨時比人拉

講都要勇氣同智慧

又如何

識上網果d 正常d
不過一講到中港台問題又咪一個中國

好多都知自己國家唔正常
但民族主義都係上腦

幼稚.....
邊有人唔知啊on99

佢地講呢啲好正常，一講到少少中港關係就會共狗上身

睇唔到財務台幾有學識

用過華為小米就知，啲電同資源都喺後台用晒．

一個咁大既國家總有少部分係益生箘既

利申： 識一個大陸朋友支持台獨，港獨甚至上海獨立

工作上識唔少大陸人都知強國無得救 佢地暗裡都想中國收皮 只係唔講得出口 因為佢地唔知身邊有幾多人其實係國安

當然亦有一部分人真係五毛黎 通常都係高幹/有錢人 覺得中國好勁 全世界都要就佢
另有一部分係搵到錢既人唔鳩理 真係「我討厭政治」 去歐洲瘋狂鳩嗚飲飲食食算

咁又點
睇返個比例呢類人有幾多
而且呢類人入面確實會做野既又有幾多
更唔洗講大陸人行動同說話永遠係分開既DNA
要憑咁樣就對呢班人有希望?
傻豬，佢地自己都放棄自己。

可悲既係呢個情況香港亦都發生緊

又唔洗咁悲觀 依家大陸人受教育既比例越黎越大
對於佢地認清社會問題係有幫助

其實做個啲係冇新聞播
做咗你都唔知

睇富途上證指數啲評論又係差唔多

咪同支持特朗普班人差唔多, 唔會拋頭露面, 睇落好似冇, 但多到你唔知

佢地如果出嚟反自己國家, 咪好似喺香港嘅五毛咁, 畀人屌到上心口

上海人？富裕城市嘅人緊係想獨立啦 垃圾低級賤民先會希望大一統，咁先可以依靠人地嘅成就攞福利

大陸財經新聞係容許涉足敏感議題 踢爆大公司黑幕嘅專題幾好睇

反而呢度好多含撚五毛

大陸人都唔係傻
當年六四 北京一呼百應
大把人唔like 共產黨

大陸人唔係傻 係醒過頭

最叻就明哲保身 上網講野踩下鋼線

但一講實際行動就收皮

保住自己最重要

有日唔知search咩咁啱search到知乎 討論質素高過連登好多

認真睇嘅話佢地仲識玩過香港，唔洗出街，打個電話打條信息都可以搞到啲官好麻煩，香港

無撚有錯
同埋落去行一轉成街都係垃圾支那人
拎個幾頁留言黎講

冇人話佢地智商有問題喎，係某啲方面價值觀好戇鳩

其實唔係頭腦清晰,係大陸柒到連戇鳩都知佢係撚樣，成日話香港台灣係中國就係想攬埋隔黎唔關事既人一齊死，其他國家話佢地自己無面咪死雞撐飯蓋

連登?

呢樣嘢華人係最撚叻，香港人個基因一啲都冇變 唔係話鍾意韓國，但係1987 事件上面，韓國人真係值得欣賞

人地勇武過你地啦
唔撚報咋

連登仔就最清晰 好叻㗎

又點？ 唔通咁樣就反中共
愚民係佔大多數

對港台又另一套阿

當年佔中個期去成都旅行，個司機大約30 幾歲，其實雖然中共block晒d消息而一味話佔中亂港，但佢地有一部份內地人知道發生緊乜事，例如佢會輕輕提89 民運，但好多都係知而不說。

當然有大部份年輕人同老一輩會因為民族意識高漲而為撐而撐，係佢地眼中，我地亦係為中反呢。

內地越block得勁，d人越好奇而了解更多，但當然唔能夠了解晒全部，好多人郁知件事，只係為生存，視而不見，事不關己。

香港得成七百萬人都分到藍黃啦
上面有成十幾億人實有人反個政府啦
由其而家上網搵資料咁易

鬼係咩 block到越勁越更加活係自己世界 對世界無哂好奇心 你地講既大陸人只係佔好少部分既人 支狗屌共都係為自己 照樣屌到你班港灿反艇 唔好對佢地有咩期望啦 成個洗腦工廠係哂到

最尾嗰句不適用於中国

果道係大陸, 家下搵資料好撚難, 唔好講政治, 連學術性資料都難搵左好多

有精神病唔等於傻

可能我低估左共狗d封鎖能力
我見youtube fb成撚日見有蝗留言以為有心就破到個防線

係香港人覺得香港同狗共係對立面咋 事實係佢地可以一邊反政府一邊反香港 唔好咁天真啦得唔得 等到樓主cap到啲圖係一堆大陸人支持香港人同台灣人先講頭腦清晰啦

有時人地真係純粹怨下個政府咋 唔好太認真

其實香港人一撚樣

受教育果班係只罵民生經濟
不聚眾，不上訪，不反習，不宣傳反動意識形態，不搞獨立，無人會理你up乜

咪又係同香港個問題一樣
你有資產有家庭就唔會想個政局亂
所以都係流於表面果種罵

除非美軍來了我帶路就唔洗煩

香港人，顧掂自己先理佢地啦

其實香港都係咁

樓主你呢句由回歸聽到而家啦
事實係大陸無變得香港化 但係香港變得大陸化 廿年啦 你仲唔化？ 97唔醒 08你都好醒啦 仲要大中華膠到幾時

嘥氣啦，睇左咁多年交過手既大陸人
平時係會懶係看透世事有國際視野屌五毛屌共青團，
但骨子裡都係民族主義上腦，一去到美台日韓國家層面就會失去理性盲撐大陸

之前睇過佢地點品評歌詞
認真討論起上黎 嗰個都寫論文咁
例如：

反觀連登咁多on9小學雞有時真係幫唔落

都開始???

十幾年前就開始有啦
一有得上網果陣
唔係點解而家大陸封上網封到咁?

以前大陸上youtube都唔禁呀
去到2010年左右先禁

因為無人派膠 無人會懶搞笑

你呢句就真係搞笑

知乎真係算係支那清泉, 有時d野都幾敏感下, 好多人踩鋼線

冇錯，佢地無論學歷高低，有冇錢都好
點都擺脫唔到要同西方帝國主義對抗果種冷戰思維
對住亞洲，就永遠用天朝角度諗野

呢個堅
尋日同個大陸網友講下世界盃日本嗰隊
佢都拉到一大串日本侵華啲歷史黎講

開始吹奏支那人？
支那狗係咁叻
鄰國就唔會咁垃圾啦

大陸d監控好撚勁
冇咩個人自由

其實唔涉及到支共政權嘅言論好多時係唔會被人拉嘅，通常del post同block acc，不過而家又多咗社會信用制... 不過以中國人DNA，就算知個政權係點，都寧願係賺多啲錢移民

低下階層受壓比較多，因為切身利益受損而去維權多數係呢班人，但佢地通常就抱持皇帝治貪官嘅心態睇件事

你可唔可以睇連登幾個post就話香港人好清醒？

係外國識一個廣州仔，一開始見佢廣東人，行過去r水吹，吹吹下幾投契，咁就深入d問佢知唔知咩係六四佢話知，之後相處落問佢原來佢阿爺個細佬以前係國民黨將軍 ，佢阿爺個時差d俾人批鬥奶野，而家廣州有坐大屋以前係佢地而家變左記念館，佢阿爸自細好似五歲已經同佢講呢d野，叫佢小心共產黨，佢話假如佢加入共産黨而佢呀爸知道的話可能會打死佢 ，佢政治意識幾正常，起碼講得出話咩共產黨係最大黑社會個d ，佢都幾憎共產黨，但第一冇人敢企出黎，邊個出邊個死，例如維權個d，第二如果共產黨收左皮，中國一定大亂佢話，所以佢先去外國，佢個人正正常常，成日同佢吹政治水，都冇乜野，加上佢本身廣東話好屎，但仲特登用廣東話同我講野，而家佢廣東話好左超多，佢話特登學番 ，都有同佢講解下兩革個d野，佢都話幾欣賞d人，睇到佢再睇下d廢老同五毛 真係得啖笑

跟本就好清醒，但係唔扮醉就比人夾。
所以佢地搵錢好狼，搵夠就走。又或者變左上層就1齊打壓賤民

佢講緊佢自己

唔驚比人出賣咩

但我地見到既都係上一代個堆or冇學識既內地人

其實全球一樣，搵夠錢理得你死咩。太清醒總係不得善終，不如傻下傻下搵錢算。

作為樓主我講多少少 我堂哥係大陸人 去澳洲讀大學之前都撐共產黨
去完澳洲就開始同我講共產黨衰野

其實知乎已經比以前低質咗好多 而家啲人好多時懶高深長篇大論 多廢話 冇佐證
同埋最大問題個讚好系統令到啲留言可以受到控制

中國係開始有呢種人，香港係開始冇呢種人

要評一個人唔係睇佢講咩，係睇佢點行動。
把口反共一億次都冇用，睇下連登就知

又想返返去前幾年中國都有好人 係共產黨既錯
呢種心態 睇黎00後真係俾同化唔少

屌大撚把其實同港豬一樣，平時彈自己國家政府，覺得移民就最好，但一講社運地方獨立就韋小寶上身-被虛構的中華民族主義同識時務者為俊傑

so what?

大陸人從來都比香港人更頭腦清晰,唔係點會個個都諗住點移民外國.係你班港燦先以為大陸周地憤青嘅O者.

都畀共產黨BAM過一次, 點都會驚掛, 之前D直播APP內涵段子都好多人用, 一野就BAM Q左

不嬲都係咁,只係盲撐中國人呢個身份

其實大陸人先最撚醒

講精。人地精甩邊過你。

同埋欣賞佢地勇武過我地

你同佢隻揪隻未必夠抽

有部份香港人有極強烈嘅「香港民族」認同感
唔屬於「香港民族」嘅、唔符合「香港民族」自身利益嘅都反對
即使做法對其他人唔公平、無道義都好
呢類人又算唔算民族主義上腦？

咁似連登仔

去睇啲股票網留言就知大陸人其實好不滿國家
叫美國做美帝，美爹
仲話希望特郎普過黎統治中國

睇番啲上證股票留言好多都係寫：垃圾，狗屎，係咁鬧鬧鬧

外國reddit 都類似咁樣
呢個係 social networking 嘅趨勢
越多人like 就越多人見到
你越睇得多，佢越俾得更加多你睇
block 咗嘅嘢你以後都唔會聽到睇到

所以世界潮流走向極端
左嘅越行越左，右嘅越行越右
情緒繼續發酵，到某一刻就會爆

大陸D財經新聞真係好正, 隻隻字都明, 但就係唔知UP咩, 好似去左另一個星球咁

佢地會講呢d
打機識d大陸人都算正正常常
自己知自己事咁樣
但講到港獨話題佢地唔會嘗試去理解

啲財經新聞就算罷啦
睇完笑撚死
好明顯打手寫嘅
美股跌幾百點，寫到好撚誇，話抹去全年升幅

啲大陸網民都笑
好過上證從來未升過

嗰堆蝗多數係海外 攞住本外國護照愛國

之前睇過一個post講中國人點解要移民都幾好睇

唔洗用都知啦

你肯定未用過red mi note 4x

625個種慳電真係好痴線

利申: 一年用家

你敢唔敢衝？

係囉係囉,仲有大陸人碌撚大啲,大陸妹啲波大啲
最後咪又係收收埋埋

沒事兒沒事兒

其實問心
連登仔自己又係咪民族主義太強

幾億網民
你總能夠搵到想睇到嘅言論

年輕一代唔係咁諗，之前有份研究係旅越block越引起佢地好奇

但基於本身受共產洗腦加上自己揾都揾得唔多資料，對事實冇完全理解，結果先會變左反駁大家

聽講上海既情況仲陰功過香港